<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linux on Блог AnLar</title><link>https://anlar.github.io/ru/tags/linux/</link><description>Recent content in Linux on Блог AnLar</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 20:13:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://anlar.github.io/ru/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Настройка автоматической смены часового пояса в GNOME 46 (Ubuntu 24.04)</title><link>https://anlar.github.io/ru/2025-01-18-gnome-automatic-timezone/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 20:13:00 +0100</pubDate><guid>https://anlar.github.io/ru/2025-01-18-gnome-automatic-timezone/</guid><description>&lt;p&gt;В GNOME есть функция автоматического определения часового пояса системы, что удобно при перемещениях между странами.
К сожалению, в данный момент она сломана и требует некоторых дополнительных действий от пользователя,
чтобы заставить её работать.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Переключение профилей мониторов с помощью autorandr и Rofi</title><link>https://anlar.github.io/ru/2023-09-22-autorandr-rofi/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 +0400</pubDate><guid>https://anlar.github.io/ru/2023-09-22-autorandr-rofi/</guid><description>&lt;p&gt;При работе (особенно если у тебя ноутбук и ты им пользуешься в разных локациях) бывает нужно переключаться между разными конфигурациями мониторов.
Сюда входит их разрешение, взаимное расположение и статус (вкл/выкл).
Обычно система умеет самостоятельно изменять профиль отображения при подключении и отключении дисплеев, но часто это не соответствует тому, что хочется, и приходится вручную настраивать профиль через параметры мониторов в системе.
Но можно упростить и автоматизировать этот процесс с помощью утилиты &lt;code&gt;autorandr&lt;/code&gt;, которая умеет запоминать и (автоматически) применять настройки мониторов.
А с помощью Rofi можно создать удобное меню для ручного переключения между профилями.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>